---
title: >-
    بخش ۶۷ - در بیان آنک تن روح را چون لباسی است و این دست آستین دست روحست واین پای  موزهٔ پای روحست
---
# بخش ۶۷ - در بیان آنک تن روح را چون لباسی است و این دست آستین دست روحست واین پای  موزهٔ پای روحست

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تا بدانی که تن آمد چون لباس</p></div>
<div class="m2"><p>رو بجو لابس لباسی را ملیس</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>روح را توحید الله خوشترست</p></div>
<div class="m2"><p>غیر ظاهر دست و پای دیگرست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دست و پا در خواب بینی و ایتلاف</p></div>
<div class="m2"><p>آن حقیقت دان مدانش از گزاف</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آن توی که بی بدن داری بدن</p></div>
<div class="m2"><p>پس مترس از جسم و جان بیرون شدن</p></div></div>